拍照失平衡墮地 教大導師遊南美 魂斷火車墳場

2018年12月28日

拍照失平衡墮地
教大導師遊南美 魂斷火車墳場

楊善錦被送到醫院時已身亡 互聯網

【本報訊】教育大學一名兼職導師聖誕期間與妻子到南美洲旅遊，在玻利維亞著名景點「火車墳場」參觀拍照期間，失足由火車上墮地，頭部受傷，送往當地醫院後不治。入境處已接獲家屬求助，正透過中國駐玻利維亞國大使館協助將遺體運返本港。

記者：麥志榮

相關新聞：鄰近天空之鏡打卡熱點

死者楊善錦，65歲。資料顯示，楊曾任教育學院教育政策與行政學系高級講師，退休後仍繼續不同教學工作，現為教育大學教育政策與領導學系兼職導師。教育大學發言人接受查詢時表示，正了解事件。認識楊的人士向《蘋果》表示，楊善錦於港大歷史系畢業，熱愛遠足，經常與好友組團行山。

楊善錦與妻子是參加勝景遊的南美旅行團，中途在玻利維亞發生意外。據玻利維亞報章報道，事發在當地時間本周一中午12時25分，楊與妻子到達烏尤尼的景點「火車墳場」遊覽。楊登上一輛火車，其間他失去平衡，從五米高的車廂上向後墮地。

報章引述當地一名警方官員指出：「當時他的妻子正在拍照，死者失去平衡倒地。」他被送到當地醫院後死亡。法醫報告指出，死亡原因是由於頭部嚴重受傷。死者妻子已向中國大使館求助，將遺體運送回港，烏尤尼當局亦正提供協助。

葉建源聞噩耗震驚

勝景遊回應查詢時證實楊是其團友，基於客戶私隱，不便透露詳情。本報翻查網上資料，勝景遊一個秘魯、玻利維亞、智利探索之旅16天團，第9天行程是往烏尤尼有「天空之鏡」之稱的鹽湖，由於烏尤尼屬高原沙漠地區，旅客需分乘吉普四驅車出發，當天首個景點便是「火車墳場」，之後到科查尼小鎮的鹽湖。旅行團團費由85,998元至133,998元不等。勝景遊亦有提供「勝景旅遊保」供旅客購買，據網上小冊子介紹，保障範圍包括緊急醫療費用及安排運送受保人遺體返香港。保費按日計算，由1天112元至31天953元不等。

香港入境事務處表示，接獲求助後，已即時透過外交部駐港特派員公署及中國駐多民族玻利維亞國大使館跟進事件，並按死者家屬意願提供可行協助。入境處會繼續與死者家屬、公署及大使館保持密切聯繫，積極跟進事件。

認識楊善錦20多年的教育界立法會議員葉建源表示，聽到消息感到非常震驚。1995年他入職教育學院時，楊已是系主任，是教院資深教員，相信不少現職教師都曾經是他的學生。楊近年退休後仍活躍於教育圈，而且身體狀況良好，平日又經常運動，沒想到他竟然會猝然離世。

上一則
上一則
戴卓爾夫人曾為港死囚求情

下一則
下一則
鄰近天空之鏡打卡熱點

踢開波既人平衡力先勁

死者妻子已向中國大使館求助，將遺體運送回港，烏尤尼當局亦正提供協助。

回港後上電視第一句就多謝中央政府支援

咁個到有無香港大使館先

佢老婆好有可疑

rip